點擊破d 陰謀論片？

YouTube 有好多d話外國勢力/美國煽動嘅陰謀論片，講到似曾曾有晒圖文並茂數據等，有好多藍絲或者中立會信，有咩point 或者資料可以反撃？

留言 fake news

沙田勇武睇呀

cream痴落面罩 睇唔到路

飲雙氧水飲上腦先會睇依d 9up片

dllm我老母真係share過呢條片俾我，晒撚左我十分鐘

劇情不外乎都係講一大堆阿媽係女人實無死既野，之後好唔make sense地插段陰謀論落去扮到有晒前文後理

最記得有段佢話一個國家既崩潰從來都唔係最強盛最富庶既時候，我已經無乜心機睇落去

最後見到原來係錫安日報
即係叫人飲雙氧水果間邪教啊

擊破一個陰謀論，要嘅唔係提供證據證明陰謀論係錯，而係需要製造一個更加大嘅陰謀論。

信得陰謀論嘅人，無論你比幾多證據都好，佢地一樣會堅持自己嘅陰謀論係真相。例子有Flat Earther，佢地買咗一個極貴嘅儀器想測量地球轉移角度，結果測出每小時15度，即係證明咗地球有自轉同埋地球係圓嘅。佢地測完之後收埋個儀器，繼續堅持地平說。

Antivaxxer都係一樣，reddit有個故事係個Antivaxxer拒絕醫生為佢個小朋友打疫苗，個醫生講咗句「你有冇諗過反疫苗係中國同俄羅斯用黎殘害美國民眾健康嘅陰謀？」，個Antivaxxer 諗咗一陣就同意為小朋友打疫苗。

由此可見，要打擊一個陰謀論，你要造一個更大（更可信）嘅陰謀論。